% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\usepackage[normalem]{ulem}
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifLuaTeX
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\hypersetup{
  pdftitle={Работа с ROS},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\title{Работа с ROS}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\hypertarget{ux440ux430ux431ux43eux442ux430-ux441-ros}{%
\section{Работа с ROS}\label{ux440ux430ux431ux43eux442ux430-ux441-ros}}

\hypertarget{ux441ux43bux435ux434ux443ux44eux449ux438ux435-ux437ux430ux434ux430ux447ux438}{%
\subsection{Следующие
задачи}\label{ux441ux43bux435ux434ux443ux44eux449ux438ux435-ux437ux430ux434ux430ux447ux438}}

\begin{itemize}
\item
  Rviz Пакеты - \href{http://wiki.ros.org/rviz/UserGuide}{rviz user
  guide}
\item
  \url{http://wiki.ros.org/rviz/DisplayTypes/Marker}
\item
  \begin{quote}
  \hypertarget{ux441ux43bux435ux434ux443ux44eux449ux438ux439-ux438ux437ux443ux447ux430ux435ux43cux44bux439-ux442ux443ux442ux43eux440ux438ux430ux43b-----how-to-integrate-ros-into-vscode}{%
  \section{\texorpdfstring{\href{https://github.com/RoboGnome/VS_Code_ROS}{Следующий
  изучаемый туториал -\/-\/-\textgreater{} how to integrate ROS into
  vscode}}{Следующий изучаемый туториал -\/-\/-\textgreater{} how to integrate ROS into vscode}}\label{ux441ux43bux435ux434ux443ux44eux449ux438ux439-ux438ux437ux443ux447ux430ux435ux43cux44bux439-ux442ux443ux442ux43eux440ux438ux430ux43b-----how-to-integrate-ros-into-vscode}}
  \end{quote}
\end{itemize}

\hypertarget{ros-noetic}{%
\subsection{ROS Noetic}\label{ros-noetic}}

\hypertarget{ux442ux435ux43eux440ux438ux44f}{%
\subsubsection{Теория}\label{ux442ux435ux43eux440ux438ux44f}}

\begin{quote}
\hypertarget{ux43eux442-ux441ux435ux431ux44f-ux442ux438ux43dux430}{%
\section{\texorpdfstring{От себя
\emph{\sout{тина}}}{От себя тина}}\label{ux43eux442-ux441ux435ux431ux44f-ux442ux438ux43dux430}}
\end{quote}

\begin{itemize}
\item ~
  \hypertarget{ux43dux430ux441ux442ux440ux43eux439ux43aux430-ros-ux434ux43bux44f-ux437ux430ux43fux443ux441ux43aux430}{%
  \subsubsection{\texorpdfstring{\textbf{Настройка ROS для
  запуска}}{Настройка ROS для запуска}}\label{ux43dux430ux441ux442ux440ux43eux439ux43aux430-ros-ux434ux43bux44f-ux437ux430ux43fux443ux441ux43aux430}}
\item ~
  \hypertarget{ux435ux441ux43bux438-ux43dux443ux436ux43dux430-ux43fux43eux43cux43eux449ux44c-ux43fux43e-ux43aux43eux43cux43cux430ux43dux430ux434ux430ux43c-ux434ux43eux431ux430ux432ux43bux44fux439-ux430ux440ux433ux443ux43cux435ux43dux442--h}{%
  \paragraph{Если нужна помощь по комманадам, добавляй аргумент
  -h}\label{ux435ux441ux43bux438-ux43dux443ux436ux43dux430-ux43fux43eux43cux43eux449ux44c-ux43fux43e-ux43aux43eux43cux43cux430ux43dux430ux434ux430ux43c-ux434ux43eux431ux430ux432ux43bux44fux439-ux430ux440ux433ux443ux43cux435ux43dux442--h}}
\end{itemize}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Пакет catkin
\item
  Рабочее пространство catkin
\item
  Узлы(Ноды)
\item
  Простой паблишер-сабскрайбер
\item
  Простой сервер-клиент
\item
  Запись и воспроизведение данных
\end{itemize}

\hypertarget{ux441ux442ux440ux443ux43aux442ux443ux440ux44b-ux440ux430ux437ux43bux438ux447ux43dux44bux445-ux442ux438ux43fux43eux432-ux43aux43eux434ux430}{%
\paragraph{Структуры различных типов
кода}\label{ux441ux442ux440ux443ux43aux442ux443ux440ux44b-ux440ux430ux437ux43bux438ux447ux43dux44bux445-ux442ux438ux43fux43eux432-ux43aux43eux434ux430}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Паблишер+сабскрайбер
\end{itemize}

\hypertarget{ux440ux43eux431ux43eux442ux43eux442ux435ux445ux43dux438ux447ux435ux441ux43aux430ux44f-ux442ux435ux43eux440ux438ux44f-ux432-ros}{%
\subsubsection{Робототехническая теория в
ROS}\label{ux440ux43eux431ux43eux442ux43eux442ux435ux445ux43dux438ux447ux435ux441ux43aux430ux44f-ux442ux435ux43eux440ux438ux44f-ux432-ros}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Одометрия в ROS
\end{itemize}

\hypertarget{ux43aux43eux43cux430ux43dux434ux44b}{%
\subsubsection{Команды}\label{ux43aux43eux43cux430ux43dux434ux44b}}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  \textbf{catkin build} - более эффективная альтернатива catkin\_make
\item
  \textbf{catkin\_make} - это команда, созданная для упрощения
  компиляции кода в рабочей среде catkin.
\item
  \textbf{rosbag} - команда позволяюща записывать и воспроизводить
  данные в baf-файлах
\item
  \textbf{roscd} - даёт возможность переместиться в директорию
  указанного пакета РОС.
\item
  \textbf{roscore} - запускает "головной" узел РОС, через который все
  работает. В РОС2 такого узла нет.
\item
  \textbf{roscp}
\item
  \textbf{rosed} - позволяет редактировать файл в пакете используя имя
  пакета вместо абсолютного пути.
\item
  \textbf{roslaunch} - позволяет легко запускать несколько РОС нодов
  локально и удаленно через SSH протокол так же, как и устанавливать
  параметры на Сервере Параметров.
\item
  \textbf{rosls} - даёт возможность узнать содержимое пакета РОС по его
  названию вместо абсолютного адреса.
\item
  \textbf{rosmsg}
\item
  \textbf{rosnode}
\item
  \textbf{rospack} - позволяет находить информацию о пакетах.
\item
  \textbf{rosparam}
\item
  \textbf{rosrun} - позволяет запускать дополнительные ноды ROS.
\item
  \textbf{rosservice} - сервисы это другой способ нодов контактировать
  друг с другом. Сервисы позволяют нодам отправить запрос и получить
  \textbf{ответ}.
\item
  \textbf{rostopic} - позволяет получать информацию о топиках.
\item
  \textbf{roswtf} - показывает инфомрацию об ошибках и предупреждает о
  подозрительных вещах.
\end{enumerate}

\hypertarget{c-ux434ux43bux44f-ux440ux43eux441}{%
\paragraph{\texorpdfstring{{C++ \textgreater{} Для
РОС}}{C++ \textgreater{} Для РОС}}\label{c-ux434ux43bux44f-ux440ux43eux441}}

\hypertarget{ux442ux438ux43fux44b-ux434ux430ux43dux43dux44bux445-ux440ux43eux441}{%
\subsubsection{Типы данных
РОС}\label{ux442ux438ux43fux44b-ux434ux430ux43dux43dux44bux445-ux440ux43eux441}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \textbf{msg файлы} - простые текстовые файлы, описывающие поля
  сообщения РОС. Используются для генерации исходного кода для сообщений
  на разных языках. Хранятся в директории msg.
\item
  \textbf{srv файлы} - описывает сервис. Состоит из двух частей: запроса
  и ответа. Хранятся в директории srv.
\end{itemize}

\hypertarget{ux433ux43bux43eux441ux441ux430ux440ux438ux439}{%
\subsubsection{Глоссарий}\label{ux433ux43bux43eux441ux441ux430ux440ux438ux439}}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  \textbf{Манифесты} (\emph{package.xml}) - описание пакета. Хранит
  информацию о зависимостях пакетов и другую мета информацию
  (производитель, версия, лицензия и т.д.)
\item
  \textbf{Пакеты} - программные единицы РОС. Содержат библиотеки,
  исполнительные файлы, скрипты и т.д.
\item
  \textbf{Сообщения} - данные, передаваемые в топиках между нодами.
  \textbf{Тип} сообщений, передаваемых в топике, \textbf{определяют тип
  самого топика}.
\item
  \textbf{CMakeLists.txt} - файл настроек компиляции пакетов РОС. После
  каждого изменения в нем, пакеты нужно билдить заново при помощи catkin
  build или catkin\_make.
\end{enumerate}

\hypertarget{ux43fux430ux43aux435ux442ux44b}{%
\subsection{Пакеты}\label{ux43fux430ux43aux435ux442ux44b}}

\hypertarget{ux440ux430ux437ux43bux438ux447ux43dux44bux435-msg-ux444ux430ux439ux43bux44b}{%
\subsubsection{Различные msg
файлы}\label{ux440ux430ux437ux43bux438ux447ux43dux44bux435-msg-ux444ux430ux439ux43bux44b}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  PointCloud
\end{itemize}

\hypertarget{ux43aux43eux43dux441ux43fux435ux43aux442ux44b}{%
\subsubsection{Конспекты}\label{ux43aux43eux43dux441ux43fux435ux43aux442ux44b}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  tf2
\end{itemize}

\hypertarget{ux438ux43dux442ux435ux440ux43dux435ux442-ux440ux435ux441ux443ux440ux441ux44b}{%
\subsubsection{Интернет-ресурсы}\label{ux438ux43dux442ux435ux440ux43dux435ux442-ux440ux435ux441ux443ux440ux441ux44b}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{http://wiki.ros.org/rplidar}{rplidar}
\end{itemize}

\hypertarget{ux432ux441ux442ux440ux435ux447ux435ux43dux43dux44bux435-ux43eux448ux438ux431ux43aux438}{%
\subsection{Встреченные
ошибки}\label{ux432ux441ux442ux440ux435ux447ux435ux43dux43dux44bux435-ux43eux448ux438ux431ux43aux438}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  add\_service\_files() called with unused argiments
\item
  Segmentation fault(core dumped)
\item
  Непонимание аргументов main argc и argv
\end{itemize}

\hypertarget{ux447ux442ux43e-ux438ux437ux443ux447ux438ux442ux44c}{%
\subsection{Что
изучить}\label{ux447ux442ux43e-ux438ux437ux443ux447ux438ux442ux44c}}

\hypertarget{ux442ux443ux442ux43eux440ux438ux430ux43bux44b-ux43fux43e-ux441ux443ux449ux435ux441ux442ux432ux443ux44eux449ux438ux43c-ux440ux43eux431ux43eux442ux430ux43c}{%
\subsubsection{Туториалы по существующим
роботам}\label{ux442ux443ux442ux43eux440ux438ux430ux43bux44b-ux43fux43e-ux441ux443ux449ux435ux441ux442ux432ux443ux44eux449ux438ux43c-ux440ux43eux431ux43eux442ux430ux43c}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{http://wiki.ros.org/Robots/TurtleBot}{Turtlebot 2 и 3}
\end{itemize}

\hypertarget{ux441ux442ux430ux442ux44cux438}{%
\subsection{Статьи}\label{ux441ux442ux430ux442ux44cux438}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{http://wiki.ros.org/ROS/Tutorials}{ROS туториалы}
\item
  \href{http://wiki.ros.org/ROS/Tutorials/WhereNext}{Что еще можно
  изучать?}
\item
  \href{https://answers.ros.org/question/240235/how-to-install-packages-from-github/}{Как
  устанавливать пакеты из гит}
\end{itemize}

\hypertarget{ux43bux438ux442ux435ux440ux430ux442ux443ux440ux430}{%
\subsection{Литература}\label{ux43bux438ux442ux435ux440ux430ux442ux443ux440ux430}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  ROS методичка
\item
  Как запустить симулятор turtlebot
\end{itemize}

\#ROS \#Робототехника

\end{document}
